# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022-2024, The Isaac Lab Project Developers.
# This file is distributed under the same license as the Isaac Lab package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Isaac Lab 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-22 12:07+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Ziqi Fan <fanziqi614@gmail.com>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:4
msgid "Local Installation"
msgstr "本地安装"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:-1
msgid "IsaacSim 5.0.0"
msgstr "IsaacSim 5.0.0"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:-1
msgid "Python 3.11"
msgstr "Python 3.11"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:-1
msgid "Ubuntu 22.04"
msgstr "Ubuntu 22.04"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:-1
msgid "Windows 11"
msgstr "Windows 11"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:23
msgid ""
"Isaac Lab installation is available for Windows and Linux. Since it is built"
" on top of Isaac Sim, it is required to install Isaac Sim before installing "
"Isaac Lab. This guide explains the recommended installation methods for both"
" Isaac Sim and Isaac Lab."
msgstr ""
"Isaac Lab 可在 Windows 和 Linux 上安装。由于它是构建在 Isaac Sim 之上的，因此在安装 Isaac Lab "
"之前需要安装 Isaac Sim。本指南介绍了 Isaac Sim 和 Isaac Lab 的推荐安装方法。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:29
msgid ""
"We have dropped support for Isaac Sim versions 4.2.0 and below. We recommend"
" using the latest Isaac Sim 5.0.0 release to benefit from the latest "
"features and improvements."
msgstr ""
"我们已停止支持 Isaac Sim 版本 4.2.0 及以下版本。我们建议使用最新的 Isaac Sim 5.0.0 发行版以获得最新的功能和改进。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:32
msgid ""
"For more information, please refer to the `Isaac Sim release notes "
"<https://docs.isaacsim.omniverse.nvidia.com/latest/overview/release_notes.html#>`__."
msgstr ""
"有关更多信息，请参阅 `Isaac Sim 发布说明 "
"<https://docs.isaacsim.omniverse.nvidia.com/latest/overview/release_notes.html>`__"
" 。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:37
msgid "System Requirements"
msgstr "系统要求"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:40
msgid "General Requirements"
msgstr "一般要求"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:42
msgid ""
"For detailed requirements, please see the `Isaac Sim system requirements "
"<https://docs.isaacsim.omniverse.nvidia.com/latest/installation/requirements.html>`_."
" The basic requirements are:"
msgstr ""
"有关详细要求，请参阅 `Isaac Sim 系统要求 "
"<https://docs.isaacsim.omniverse.nvidia.com/latest/installation/requirements.html>`_"
" 。基本要求包括："

#: ../../source/setup/installation/index.rst:46
msgid "**OS:** Ubuntu 22.04 (Linux x64) or Windows 11 (x64)"
msgstr "**OS:** Ubuntu 22.04 (Linux x64) 或 Windows 11 (x64)"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:47
msgid "**RAM:** 32 GB or more"
msgstr "**RAM:** 32 GB 或更多"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:48
msgid ""
"**GPU VRAM:** 16 GB or more (additional VRAM may be required for rendering "
"workflows)"
msgstr "**GPU VRAM:** 16 GB 或更多 (渲染工作流程可能需要额外的 VRAM)"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:50
msgid ""
"**Isaac Sim is built against a specific Python version**, making it "
"essential to use the same Python version when installing Isaac Lab. The "
"required Python version is as follows:"
msgstr ""
"**Isaac Sim 是针对特定的 Python 版本构建的** ，在安装 Isaac Lab 时，使用相同的 Python 版本至关重要。所需的 "
"Python 版本如下："

#: ../../source/setup/installation/index.rst:54
msgid "For Isaac Sim 5.X, the required Python version is 3.11."
msgstr "对于 Isaac Sim 5.X，所需的 Python 版本是 3.11。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:55
msgid "For Isaac Sim 4.X, the required Python version is 3.10."
msgstr "对于 Isaac Sim 4.X，所需的 Python 版本是 3.10。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:59
msgid "Driver Requirements"
msgstr "驱动要求"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:61
msgid ""
"Drivers other than those recommended on `Omniverse Technical Requirements "
"<https://docs.omniverse.nvidia.com/materials-and-"
"rendering/latest/common/technical-requirements.html>`_ may work but have not"
" been validated against all Omniverse tests."
msgstr ""
"除了在 `Omniverse技术要求 <https://docs.omniverse.nvidia.com/materials-and-"
"rendering/latest/common/technical-requirements.html>`_ "
"中推荐的驱动程序之外，其他驱动程序可能可用，但尚未经过所有Omniverse测试的验证。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:64
msgid "Use the **latest NVIDIA production branch driver**."
msgstr "使用 **最新的NVIDIA生产分支驱动程序**。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:65
msgid ""
"On Linux, version ``535.216.01`` or later is recommended, especially when "
"upgrading to **Ubuntu 22.04.5 with kernel 6.8.0-48-generic** or newer."
msgstr ""
"在Linux上，建议使用版本 ``535.216.01`` 或更高版本，特别是在升级到 **Ubuntu "
"22.04.5，内核为6.8.0-48-generic** 或更新版本时。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:67
msgid ""
"If you are using a new GPU or encounter driver issues, install the latest "
"production branch driver from the `Unix Driver Archive "
"<https://www.nvidia.com/en-us/drivers/unix/>`_ using the ``.run`` installer."
msgstr ""
"如果您在使用新的GPU或遇到驱动程序问题，请从 ``Unix Driver Archive <https://www.nvidia.com/en-"
"us/drivers/unix/>`` 中安装最新的生产分支驱动程序，使用 ``.run`` 安装程序。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:72
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:74
msgid ""
"Please refer to the `Linux Troubleshooting "
"<https://docs.omniverse.nvidia.com/dev-guide/latest/linux-"
"troubleshooting.html>`_ to resolve installation issues in Linux."
msgstr ""
"请参考 `Linux故障排除 <https://docs.omniverse.nvidia.com/dev-guide/latest/linux-"
"troubleshooting.html>`_ 解决Linux安装问题。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:77
msgid ""
"You can use `Isaac Sim Compatibility Checker "
"<https://docs.isaacsim.omniverse.nvidia.com/latest/installation/install_workstation.html#isaac-"
"sim-compatibility-checker>`_ to automatically check if the above "
"requirements are met for running Isaac Sim on your system."
msgstr ""
"您可以使用 `Isaac Sim兼容性检查器 "
"<https://docs.isaacsim.omniverse.nvidia.com/latest/installation/install_workstation.html#isaac-"
"sim-compatibility-checker>`_ 来自动检查您的系统是否满足运行Isaac Sim所需的要求。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:81
msgid "Quick Start (Recommended)"
msgstr "快速入门 (推荐)"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:83
msgid ""
"For most users, the simplest and fastest way to install Isaac Lab is by "
"following the :doc:`pip_installation` guide."
msgstr "对于大多数用户来说，安装 Isaac Lab 最简单最快的方法是按照 :doc:`pip_installation` 指南操作。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:86
msgid ""
"This method will install Isaac Sim via pip and Isaac Lab through its source "
"code. If you are new to Isaac Lab, start here."
msgstr "这种方法将通过pip安装Isaac Sim，并通过其源代码安装Isaac Lab。如果您是Isaac Lab的新手，请从这里开始。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:91
msgid "Choosing an Installation Method"
msgstr "选择安装方法"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:93
msgid ""
"Different workflows require different installation methods. Use this table "
"to decide:"
msgstr "不同的工作流程需要不同的安装方法。使用此表格进行决定："

#: ../../source/setup/installation/index.rst:97
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:97
msgid "Isaac Sim"
msgstr "Isaac Sim"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:97
msgid "Isaac Lab"
msgstr "Isaac Lab"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:97
msgid "Best For"
msgstr "最适合"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:97
msgid "Difficulty"
msgstr "困难"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:99
msgid "**Recommended**"
msgstr "**推荐**"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:99
#: ../../source/setup/installation/index.rst:106
msgid "|:package:| pip install"
msgstr "|:package:| pip install"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:99
#: ../../source/setup/installation/index.rst:101
#: ../../source/setup/installation/index.rst:104
#: ../../source/setup/installation/index.rst:109
msgid "|:floppy_disk:| source (git)"
msgstr "|:floppy_disk:| source (git)"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:99
msgid "Beginners, standard use"
msgstr "初学者，标准使用"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:99
#: ../../source/setup/installation/index.rst:101
msgid "Easy"
msgstr "简单"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:101
msgid "Binary + Source"
msgstr "二进制 + 源码"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:101
msgid "|:inbox_tray:| binary download"
msgstr "|:inbox_tray:| 二进制下载"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:101
msgid "Users preferring binary install of Isaac Sim"
msgstr "喜欢通过二进制安装Isaac Sim的用户"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:104
msgid "Full Source Build"
msgstr "完整源代码构建"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:104
msgid "Developers modifying both"
msgstr "开发者这两个都修改了"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:104
#: ../../source/setup/installation/index.rst:109
msgid "Advanced"
msgstr "进阶"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:106
msgid "Pip Only"
msgstr "仅用Pip"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:106
msgid "External extensions only (no training/examples)"
msgstr "仅限外部扩展（无训练/示例）"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:106
msgid "Special case"
msgstr "特例"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:109
msgid "Docker"
msgstr "Docker"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:109
msgid "|:whale:| Docker"
msgstr "|:whale:| Docker"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:109
msgid "Docker users"
msgstr "Docker 用户"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:113
msgid "Next Steps"
msgstr "后续步骤"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:115
msgid ""
"Once you've reviewed the installation methods, continue with the guide that "
"matches your workflow:"
msgstr "一旦您查看了安装方法，请继续阅读与您工作流程相匹配的指南："

#: ../../source/setup/installation/index.rst:117
msgid "|:smiley:| :doc:`pip_installation`"
msgstr "|:smiley:| :doc:`pip_installation`"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:119
msgid "Install Isaac Sim via pip and Isaac Lab from source."
msgstr "通过pip安装Isaac Sim，从源代码构建安装Isaac Lab。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:120
msgid "Best for beginners and most users."
msgstr "最适合初学者和大多数用户。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:122
msgid ":doc:`binaries_installation`"
msgstr ":doc:`binaries_installation`"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:124
msgid "Install Isaac Sim from its binary package (website download)."
msgstr "从其二进制软件包（网站下载）安装Isaac Sim。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:125
#: ../../source/setup/installation/index.rst:131
msgid "Install Isaac Lab from its source code."
msgstr "从源代码安装Isaac Lab。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:126
msgid ""
"Choose this if you prefer not to use pip for Isaac Sim (for instance, on "
"Ubuntu 20.04)."
msgstr "选择此选项，如果您不希望在 Isaac Sim 上使用 pip（例如在 Ubuntu 20.04 上）。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:128
msgid ":doc:`source_installation`"
msgstr ":doc:`source_installation`"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:130
msgid "Build Isaac Sim from source."
msgstr "从源码构建 Isaac Sim。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:132
msgid "Recommended only if you plan to modify Isaac Sim itself."
msgstr "只有在计划修改 Isaac Sim 本身时才建议使用。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:134
msgid ":doc:`isaaclab_pip_installation`"
msgstr ":doc:`isaaclab_pip_installation`"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:136
msgid "Install Isaac Sim and Isaac Lab as pip packages."
msgstr "安装 Isaac Sim 和 Isaac Lab 作为 pip 软件包。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:137
msgid ""
"Best for advanced users building **external extensions** with custom runner "
"scripts."
msgstr "适用于使用自定义执行脚本构建 **外部扩展** 的高级用户。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:138
msgid "Note: This does **not** include training or example scripts."
msgstr "注意：这 **不** 包括训练或示例脚本。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:140
msgid ":ref:`container-deployment`"
msgstr ":ref:`container-deployment`"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:142
msgid "Install Isaac Sim and Isaac Lab in a Docker container."
msgstr "在 Docker 容器中安装 Isaac Sim 和 Isaac Lab。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:143
msgid ""
"Best for users who want to use Isaac Lab in a containerized environment."
msgstr "最适合希望在容器化环境中使用 Isaac Lab 的用户。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:147
msgid "Asset Caching"
msgstr "资产缓存"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:149
msgid ""
"Isaac Lab assets are hosted on **AWS S3 cloud storage**. Loading times can "
"vary depending on your **network connection** and **geographical location**,"
" and in some cases, assets may take several minutes to load for each run. To"
" improve performance or support **offline workflows**, we recommend enabling"
" **asset caching**."
msgstr ""
"Isaac Lab 资产托管在 **AWS S3 云存储** 上。 加载时间可能会因您的 **网络连接** 和 **地理位置** "
"而异，在某些情况下，每次运行可能需要几分钟才能加载资产。 为了提高性能或支持 **离线工作流** ，我们建议启用 **资产缓存** 。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:154
msgid "Cached assets are stored locally, reducing repeated downloads."
msgstr "缓存的资产被存储在本地，减少重复下载。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:155
msgid ""
"This is especially useful if you have a slow or intermittent internet "
"connection, or if your deployment environment is offline."
msgstr "如果您的网络连接速度慢或不稳定，或者部署环境处于脱机状态，则这将特别有用。"

#: ../../source/setup/installation/index.rst:158
msgid ""
"Please follow the steps :doc:`asset_caching` to enable asset caching and "
"speed up your workflow."
msgstr "请按照 :doc:`asset_caching` 步骤来启用资产缓存，并加快您的工作流程。"
